涉倫敦金騙案集團近1億元資產 遭警凍結及財富調查

商業罪案調查科周三（11日）展開代號「斷風」的行動，搗破利用「美人計」作招徠的倫敦金騙案集團，至今共拘捕31人，警方已凍結及進行財富調查，涉案集團近1億元資金與資產。行動中亦檢獲騙案集團制定的「身分推銷法」投資劇本。

被捕的21男10女，年齡由18至53歲，包括3名公司高層、18名中層及10名女投資顧問，全部涉嫌串謀詐騙被拘捕，部分被捕人士有黑社會背景。警方另正通緝其餘涉案在逃人士。

警方另公布，檢獲懷疑投資顧問用的劇本，相信是培訓騙徒，以業務經理、黃金操盤員及普通女生等身分，來應對不同客戶，亦查獲投資顧問與客戶噓寒問暖的對話。

警方稱，案件調查至今，暫時已確定有11名本地、9名內地及13名外受害人，全部均為男性，年齡由24至65歲，涉及金額共1900萬元。另有31名懷疑同樣受騙的男子，在警方展開拘捕行動後報案，初步涉及金額約700萬元。

商業罪案調查科總警司曾正科表示，今次行動共檢獲250萬元現金，凍結多個涉案戶口共3700萬元，扣查4輛有關人士去年及今年購買的名車，包括麥拿倫超級跑車、平治及保時捷，市值約630萬元。警方另亦會向被捕集團名下市值約5200萬的6個住宅單位及2個車位，展開財富調查，將考慮充公相關犯罪得益。警方另外在一處地點檢獲1把牛肉刀及3支伸縮警棍，不排除曾被用作威嚇受害人。

商罪科總督察鄢曉宇補充稱，警方今次共出動300人，搜查27個住宅及8個辦公室。初步調查相信，集團聘用樣貌娟好的女子，以手機應用程式微信展示美女圖像交朋結友，打造為美女投資新星炫耀財富，訛稱低風險高回報來引誘投資者。

鄢續稱，當受害人不虞有詐將錢存入該集團戶口，集團便即以方便全日24小時投資等不同藉口，獲取其戶口網上交易密碼，再利用密碼操控戶口作高達360倍高槓桿投資，或以密集式買賣，從中賺取佣金，務求短時間將客戶資金蝕清。其中一名內地男子，一個月內便損失180萬元投資。

坐監啦 傻仔

27個住宅及8個辦公室

變銀主盤.樓價要大跌啦!

等佢地坐監先慶祝

啲道具冇晒

啲錢最終會流去邊呢？
睇嚟 好等錢洗

X天緊係啦 無後台 做個樣 打落水狗
你試下搞英王 老闆係楊受成